
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[12pt]{article} % Default font size is 12pt, it can be changed here

\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{geometry} % Required to change the page size to A4
\geometry{a4paper} % Set the page size to be A4 as opposed to the default US Letter

\usepackage{graphicx} % Required for including pictures

\usepackage{float} % Allows putting an [H] in \begin{figure} to specify the exact location of the figure
\usepackage{wrapfig} % Allows in-line images such as the example fish picture

\usepackage{lipsum} % Used for inserting dummy 'Lorem ipsum' text into the template

\usepackage[shortlabels]{enumitem}
                    
\usepackage{xcolor}

% text-marker-like highlighting of text
% https://tex.stackexchange.com/questions/141569/highlight-textcolor-and-boldface-simultaneously#141572
\usepackage{soulutf8}

\usepackage{hyperref}

\usepackage{glossaries}
\makeglossaries

\linespread{1.2} % Line spacing

\setlength\parindent{0em} % Uncomment to remove all indentation from paragraphs

\setlength{\parskip}{1.25ex}

\graphicspath{{Pictures/}} % Specifies the directory where pictures are stored

\begin{document}

\setlist[enumerate, 1]{1\textsuperscript{o}}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{titlepage}

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}} % Defines a new command for the horizontal lines, change thickness here

\center % Center everything on the page

\textsc{\Large Position Prediction based on Movement Data}\\[0.5cm] % Major heading such as course name
\textsc{\large Software Requirements Specification}\\[0.5cm] % Minor heading such as course title

\vfill

\emph{Autoren}\\
Manuel Prinz, Timo Jockers, Sebastian Strumbelj, Oliver Mänder, \\Benjamin Moser, Simon Suckut

\vfill % Fill the rest of the page with whitespace

\end{titlepage}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TABLE OF CONTENTS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\tableofcontents % Include a table of contents

\newpage % Begins the essay on a new page instead of on the same page as the table of contents 

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTRODUCTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Einleitung}

%------------------------------------------------

\subsection{Zweck}


% Why do we write an SRS?
% Whom do we write this document for?

 Dieses Dokument dient  zur Fixierung der erhobenen Anforderungen und Einschränkungen an die zu entwickelnde Applikation. Damit liefert es eine Grundlage und Referenz für den Entwicklungsprozess sowie für die Überprüfung des Systems auf Vollständigkeit nach Fertigstellung. Für den Kunden legt dieses Dokument fest, welcher Funktionsumfang realisiert werden wird.

%------------------------------------------------

% "Scope"
\subsection{Funktionsumfang}

% State the product to be produced
% Take care to make this consistent with other documents.
Die zu entwickelnde Android-Applikation trifft, basierend auf Informationen aus der Vergangenheit, eine Vorhersage über den Aufenthaltsort eines Vogels zu einem gegebenen Zeitpunkt in der Zukunft. 

Dabei kann der Nutzer wählen, welche der verfügbaren Daten und Verfahren in die Vorhersage einfließen. 

Das Ergebnis der Vorhersage wird in einer zwei- oder dreidimensionalen Kartenlandschaft visualisiert.

\hl{Weiterhin ist integriert eine VR-Visualisierung. (Zu klären!)}


\subsection{Definitionen und Abkürzungen}

% Könnte man machen, evtl. zu Umständlich
% \newglossaryentry{forscher}{name=Forscher, description={%
% 	Ein Mitarbeiter des Max-Planck-Instituts und Nutzer der App.
% }}

% \newglossaryentry{utc}{name=UTC, description={Coordinated Universal Time}}
% \newglossaryentry{adt}{name=ADT, description={Atlantic Daylight Time}}
% \newglossaryentry{est}{name=EST, description={Eastern Standard Time}}

% \printglossaries
 
% % Use the terms
% \gls{utc} is 3 hours behind \gls{adt} and 10 hours ahead of \gls{est}.

\paragraph{App, Applikation} Soweit nicht anders angemerkt wird hiermit die zu entwickelnde Android-Applikation bezeichnet.
 \paragraph{Forscher} Ein Mitarbeiter des Max-Planck-Instituts und Nutzer der App.
 \paragraph{Mobile Daten} Ein Smartphone kann sich entweder über ein WiFi-Netzwerk oder über ein mobiles Datennetzwerk (3G, LTE, ...) mit dem Internet verbinden. 
\paragraph{Vorhersage-Modell/Algorithmus} Die zur Berechnung einer Vorhersage verwendete Methodik. 
\paragraph{API} \textit{Application Programming Interface}, hier insbesondere Schnittstellen mit Providern wie \textit{Movebank} oder \textit{Caesium}. 

\subsection{Referenzen}

\begin{itemize} 
 	 \item  \href{https://docs.google.com/document/d/1Yc2f18JFaHyhrgM2h2WiATQ0zVmZnsc9W1ImhwWJF-g/edit?usp=sharing}{Begleitdokument zum Softwareprojekt SS 2018}
 	 \item Projektzeitplan und Definition der Milestones
\end{itemize} 



\subsection{Überblick}

% Explain, how your document will proceed. (Tell them, what
% you will tell them).
Dieses Dokument ist in drei Kapitel aufgeteilt. Im ersten Kapitel wird der Zweck dieses Dokuments erläutert und der Funktionsumfang der Applikation grob beschrieben. Desweiteren werden verwendete Definitionen und Abkürzungen sowie weitere referenzierte Dokumente aufgeführt.


\section{Beschreibung des Produkts}

\subsection{Perspektive}
% Relation to other products (e.g. overall system ⇒ Class diagram?)
% • Known interfaces (e.g. Mailserver)
Die Applikation soll Forschern eine Vorhersage bieten können, wo sie einen Vogel mit einer gewissen Wahrscheinlichkeit in naher Zukunft antreffen werden. 

In der Vergangenheit aufgezeichnete Positionsdaten werden dabei von \textit{Movebank} bezogen. Das Ergebnis der Vorhersage wird mittels \textit{Caesium} und \textit{Mapbox} visualisiert.


% (!) Folgendes lasse ich weg, da man ohne Requirements detailliert aufzulisten nicht mehr auf die Funktionalität eingegangen werden kann als schon im Absatz oben getan wurde.

% \subsection{Product Function}

% [text zum Funktionsumfang]
% Rough description of what the system will be able to do.
% The system shall become a centralised means to manage business processes
% that are central to the zoo's daily business.
% \noindent
% It shall work on top of and interface with the already present hard- and
% software infrastructure.
% \noindent
% The is no such system currently in use.


% User Characteristics
\subsection{Charakterisierung der Nutzer}

Die Nutzer der Applikation sind Forscher am Max-Planck-Institut für Ornithologie in Radolfzell.

Sie besitzen ein gutes Verständnis für abstrakte und technische Konzepte und verfügen über gutes bis sehr gutes Fachwissen in der Bedienung bzw. Programmierung digitaler Systeme.

Der Nutzer verfügt über mindestens gute Erfahrung im Umgang mit Smartphones und deren Bedienung.

Der Nutzer hat im Allgemeinen eine Vorstellung vom Umfang der verwendeten Datenmengen und der Komplexität der Analyse und ist sich bewusst dass eventuell bei Berechnungsvorgängen kürzere Wartezeiten auftreten können.
% zu vage?

Der Nutzer hat Erfahrung im Umgang mit geographischen Daten und deren Interpretation.

Der Nutzer hat grundliegende Erfahrung in der Interpretation von Visualisierungen.
% evtl. zu offensichtlich


\subsection{Einschränkungen}
% Things that could constraint the development
% • Law, Company internals, hardware limitations, safety
% criticality, ...

\hl{todo}

\begin{itemize} 
 	 \item Die Applikation soll als \textit{Open Source} entwickelt werden. Wird Code oder werden Bibliotheken von Dritten verwendet, so müssen die Lizenzen kompatibel sein.
 	 \item \hl{Die Abfrage von Daten von Schnittstellen kann limitiert sein.}
 	 \item Die Internetverbindung des Gerätes kann während der Nutzung für kurze oder längere Zeit ausfallen.
 	 \item Bei Verwendung des mobilen Datennetzes kann nur eine kleine Übertragungsgeschwindkeit verfügbar sein.
 	 \item Von \textit{Movebank} bezogene Daten können unvollständig oder fehlerhaft sein.
\end{itemize} 

% The system shall adhere to known standards and built systems and be
% strictly on budget (TODO: Reference to "no fancy new expensive stuff").
% \noindent
% The system shall always enforce the wealth of the animal beings.
\subsection{Annahmen und Abhängigkeiten}

% \begin{itemize} 
%  	 \item vorhersage-modelle
%  	 \item datenbank vorhanden
%  	 \item movebank erreichbar 
%  	 \item vogel-id/name vorhanden
% \end{itemize} 

\begin{itemize} 
 	 \item Die verwendeten Schnittstellen (\textit{Movebank}, \textit{Caesium}, ...) sind zu jedem Zeitpunkt verfügbar.
 	 \item Eine für die Abfrage der Daten aus \textit{Movebank} ausreichende Identifikation des gesuchten Vogels ist vorhanden. 
 	 \item \hl{Werden für die Datenabfrage aus \textit{Movebank} weitere Schritte oder Informationen benötigt (Zugangsdaten, vorherige Anfrage bei Provider der Daten, ...) so werden diese vom Nutzer erledigt bzw. bereitgestellt.}
 	 \item Es wird bis zu Milestone 2 ein rudimentäres Vorhersagemodell auf Basis von Positionsdaten aus der Vergangenheit implementiert. Im Laufe der Entwicklung wird in Absprache mit Betreuuern und Kunde ermittelt, welche weiteren Daten und welche weiteren Vorhersagemodelle sinnvoll einbezogen werden können.
\end{itemize} 

% Any other things, that have to be mentioned (e.g. external
% schemata or similar).



\section{Anforderungen}

% struktur korrekt? \\

% class diagram, use case diagram, seq diag

\subsection{Funktionen}

\begin{enumerate}[(R1)]
		\item 
		\textbf{Funktion}: Geräte-Architektur entsprechend ... \\
		\textbf{Beschreibung}:  Die App sollte auf Smartphones mit Android 5.1 oder höher, Internet-Zugang und einer armeabi, armeabi-v7a oder amr64-v8a Architektur lauffähig sein. \\
		\textbf{Quelle}:  Begleitdokument \\
		\textbf{Abhängkeiten}: Keine

		\item Die App sollte bei fehlender Internetverbindung mit eingeschränkter Funktionalität weiter nutzbar sein
		\item Die Vorhersagen sollen visuell dargestellt werden
		\item Daten sollen aus der Movebank geladen werden
		\item Die vorhandenen Daten für einen gegebenen Vogel und Zeitraum sollen visualisiert werden
		\item Für einen gegebenen Vogel soll ein wahrscheinlicher Aufenthaltsraum berechnet werden
		\item Die Positionsvorhersage soll in Zonen mit unterschiedlicher Wahrscheinlichkeit unterteilt werden
		\item Die Positionsvorhersage soll für einen gegebenen Zeitraum berechnet werden
		\item Die Software soll modular gestaltet sein
		\item Die App soll über eine einheitliche Schnittstelle für verschiedene Vorhersagealgorithmen besitzen
		\item Es soll nach einem bestimmten Vogel gesucht werden können
		\item Bei WLAN-Zugang sollen die Daten in Cesium visualisiert werden.
		\item Bei Zugang zum mobielen Internet sollen die Daten 2-dimensional visualisiert werden
		\item Offline sollen die Daten falls offline-Karten verfügbar sind auf diesen visualisiert werden
		\item Zeitraum für die Vorhersage soll vom Nutzer eingestellt werden können
		\item Der Nutzer soll einstellen können welche der verfügbaren Daten in die Vorhersage mit einfließen
		\item Die App soll robust gegenüber formal falschen Daten aus der Movebank sein
		\item Der nutzer soll auf einen hohen Anteil formal falscher Daten hingewiesen werden
		\item Die Berechnungszeit der Vorhersage soll den vom Nutzer erwarteten Zeitraum nicht deutlich überschreiten
		\item Die App soll über eine Touch-basierte Benutzeroberfläche verfügen
		\item Die App soll für die aktuelle Vorhersage offline-Daten speichern
		\item Über mobile Daten soll die aktuelle Vorhersage aktualisiert werden können
		\item Code sollte kommentiert und dokumentiert werden
		\item Nutzerdaten für die Movebank sollen in den Einstellungen eingetragen werden können	
 	\end{enumerate}

 \subsubsection{Mindestanforderungen}

 ...

 \subsubsection{Optionale Anforderungen}

 ...

 \subsubsection{Abgrenzung von Anforderungen}
 % Was soll *nicht* getan werden?


\section{Anhänge}

...

\end{document}